\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Conjuntos numericos
%
\newcommand{\R}{\ensuremath{\mathbb{R}}}
\newcommand{\Q}{\ensuremath{\mathbb{Q}}}
\newcommand{\Z}{\ensuremath{\mathbb{Z}}}
\newcommand{\N}{\ensuremath{\mathbb{N}}}
\newcommand{\C}{\ensuremath{\mathbb{C}}}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Funcoes traduzidas
\newcommand{\senh}{\mathop{\rm senh}}
\newcommand{\sen}{\mathop{\rm sen}}
\newcommand{\arcsen}{\mathop{\rm arcsen}}
\newcommand{\arcsec}{\mathop{\rm arcsec}}
\newcommand{\arcsenh}{\mathop{\rm arcsenh}}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Funçoes display

\newcommand{\set}[1]{\left\{{#1}\right\}}
\newcommand{\conjunto}[2]{\set{{#1} |\; {#2}}}
\newcommand{\limite}[2]{\displaystyle \lim_{#1\rightarrow#2}}
\newcommand{\dlim}{\displaystyle \lim}
\newcommand{\f}[2]{\displaystyle\frac{#1}{#2}}
\newcommand{\dsum}{\displaystyle\sum}
\newcommand{\dint}{\displaystyle\int}
\newcommand{\dmax}{\displaystyle\max}
\newcommand{\dmin}{\displaystyle\min}
% AMS define: \newcommand{\dfrac}[2]{\displaystyle\frac{#1}{#2}}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Definido por (nao usei muito, acho que vou retirar)
%\newcommand{\definido}{\triangleq}
\newcommand{\definido}{=}

\newcommand{\pinfty}{\infty}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Funções e espaços de funções
%
\newcommand{\espfun}{\mathcal{I}}
\newcommand{\tlaplace}{\mathcal{L}}
\newcommand{\espcoef}{\mathcal{C}}
\newcommand{\tfourier}{\mathcal{F}}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% função definida por partes
%  (precisa de AMS math para comando cases)
%\newcommand{\espfun}[2]{\mathcal{F}(#1;#2)}
\newcommand{\funpartes}[1]{
% função
    \begin{cases}
        #1
    \end{cases}
}
%  Exemplo de função definida por partes
% $f(x)=\funpartes{x; & x> 1; \\ -x; & x<1; \\ 27; & x=0}$
\newcommand{\exf}[4]{
   $f(x)=\funpartes{#1; & x#2;\\ #3; & x#4;}$
}
%\newcommand{\funcao}[3]{#1:#2\rightarrow#3}
%\newcommand{\function}[5]{\func{#1}{#2}{#3}{#4}{#5}}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Alias para epsilon bonitinho
% Conveniente
\newcommand{\ep}{\varepsilon}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newcommand{\sorriso}{{\Large$\left(\ddot\smile\right)$}}
\newcommand{\sorrisopuro}{{\Large$\ddot\smile$}}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Geral
%
%\newcommand{\mytext}[1]{\textrm{#1}}
% Usar AMS \text{}


% função
%\newcommand{\func}[5]{
%    \begin{array}{rccc}
%        {#1}: & {#2} & \rightarrow & {#3} \\
%              & {#4} &   \mapsto   & {#5} \\
%    \end{array}
%}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Sistemas
%
% sistemas lineares
% \sistema{}{}
%\newcommand{\sistema}[2]{
%    \left\{
%        \begin{array}{#1}
%            #2
%        \end{array}
%    \right.
%}


%
% Espaço das Funções
%\newcommand{\espfun}[2]{\mathcal{F}(#1;#2)}
% Espaço das Funções Contínuas
%\newcommand{\espfuncon}[2]{\mathcal{C}(#1;#2)}
% Espaço das Funções Contínuas
%\newcommand{\espfundif}[3]{\mathcal{C}^{#1}(#2;#3)}
% Espaço de polinomios
% matriz genetrica
%\newcommand{\mat}[2]{
%    \left[
%       \begin{array}{#1}
%            #2
%        \end{array}
%    \right]
%}


%\newcommand{\grau}{\mathop{\rm grau}}

%\newcommand{\caixinha}[1]{\medskip\par
%\shadowbox{\parbox{0.97\textwidth}{
% {#1}}}\medskip\par}

